\input{../../main.tex}

\begin{document}


\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Вступительная работа}{10 класс}

\task{
    Электричка, двигаясь с постоянным ускорением, въезжает в туннель со скоростью $V_0$. Известно, что
    первый вагон пробыл в туннеле в $2$ раза дольше, чем последний вагон. Какую скорость имела
    электричка, когда целиком выехала из туннеля, если известно, что длина электрички равна длине
    туннеля? Длиной вагона по сравнению с длиной всего поезда пренебречь. 
}



\task{
    Имеются два теплоизолированных сосуда равного объема, наполненные одинаковым газом. Газам в сосудах
    сообщают одинаковое количество теплоты. Начальные температуры газов равны. Начальное давление газа во
    втором сосуде в $2$ раза больше, чем в первом. Конечная температура газа в первом сосуде $T_1 = 400
    \unit{К}$, во втором $T_2 = 300 \unit{К}$. Найдите начальную температуру газов.
}

\task{
    Известно, что минимальная напряженность однородного электрического поля, которое разрывает на две
    части проводящую незарященную тонкостенную сферу, равна $E_0$. Определите минимальную напряженность
    поля, которое разорвет сферу вдвое большего радиуса, если толщина ее стенок остается постоянной.
}


\end{document}
